[IT|想入行，想問下行內術語

請問咁多位巴打，可唔可以講下 infrastructure 同 solution 分別要做啲咩？？

行內術語得一個
IT狗

巴打可唔可以講下要做啲咩

汪汪汪

推

Infrastructure 做 network多
Router switch個d
Eg telcom公司，大公司in-house都有

Solution
做coding多,code 狗
e.g pccw solution

換水 換燈膽光管 搬野

1011100001010100111001010101010110010101
睇得明就請，唔明就走得

7x24 on call 夾lan線幫人boot機fax機換紙，同栽員時用來交人頭

你可以當 IT世界就係infra + app

infra 可以有physical server, OS, network, security, storage, backup..

app就係app...

solution 只係公司名, 講緊會賣solution 比你去改善你existing environment, 會有design, service, implementation 去一條龍

重有role

AP: analyst programmer
SA: system analyst
BA: business analyst
PM: Project manager
PgM: Programme manager
QA: quality assurance
PMO: Project management officer
Architect

PDLC model:
Waterfall, agile

Waterfall:
Planning
Requirement analysis
Design development
Testing
Post implementation maintenance

Agile:
Scrum
Sprint
Sprint planning
Grooming/ refinement
Sprint review
Retrospective
Release

IT = 狗

例子
上司: 炒你咪炒你 你係IT黎咋

語譯
上司: 炒你咪炒你 你係狗黎咋

良心忠告
唔好有人唔做去做狗
同樣係狗
驚犬都叫做一隻恰人既狗
但IT狗永遠都只有比人恰

另外想問下巴打 Infrastructure 唔使點打code??

巴打講到好遠 係咪講緊software design果邊
姐係做solution?

LM